<quest>
    <characters>
        <character name="Eberhard_Guide" tag="EG"/>
        <character name="Auktorialer_Guide" tag="AG"/>
    </characters> Im Dialog das weinen <randomfacts>
        <fact>
            <geopunkt name="Tourist_Information">
                <Latitude>48.518612</Latitude>
                <Longitude>9.058112</Longitude>
                <Altitude>380</Altitude>
            </geopunkt>
            <text cTag="AG">Mögen die Spiele beginnen! Starte die Schnitzeljagd, indem du zur
                Altstadt läufst.</text>
            <!-- Bzw. ein anderer Text, den die andere Gruppe auch übernimmt. -->
        </fact>
        <fact>
            <geopunkt name="Nach_links_zur_Altstadt">
                <Latitude>48.519615</Latitude>
                <Longitude>9.058174</Longitude>
                <Altitude>380 </Altitude>
            </geopunkt>
            <text cTag="AG">Gehe hier nach links über die Straße. Dann hast du die Altstadt erreicht
                und die Schnitzeljagd beginnt.</text>
        </fact>
        <fact>
            <geopunkt name="Hölderlinturm">
                <Latitude>48.519363</Latitude>
                <Longitude>9.055865</Longitude>
                <Altitude>369</Altitude>
            </geopunkt>
            <text num="1" cTag="AG">Dieses wunderschöne Gebäude am Neckar ist der Hölderlinturm. Er
                ist ein markantes Wahrzeichen von Tübingen. Ursprünglich stellte er einen Teil der
                mittelalterlichen Stadtmauer dar. Erst ab dem 18. Jahrhundert wurde er als Wohnraum
                genutzt. Der Dichter Friedrich Hölderlin (1770-1843) verbrachte die zweite Hälfte
                seines Lebens von 1807 bis zu seinem Tod in diesem Turm. </text>
            <plaintext num="2" cTag="AG">Das Logo der Stadt verkörpert den Hölderlinturm. Das kleine
                't' greift dessen Form auf.</plaintext>
        </fact>
        <fact>
            <geopunkt name="Alte_Burse">
                <Latitude>48.519405</Latitude>
                <Longitude>9.054992</Longitude>
                <Altitude>382</Altitude>
            </geopunkt>
            <text num="1" cTag="AG">Das hier ist die alte Burse, das älteste erhaltene Gebäude der
                Universität Tübingen. Das Gebäude wurde 1478 zunächst als Studentenwohnhaus gebaut,
                was sich auch in der bis heute währenden Bezeichnung niederschlägt: Burse leitet
                sich aus dem mittelhochdeutschen burse ab, was Beutel, Kasse bedeutet. Burse meint
                also eine Gemeinschaft, die aus einer Kasse lebt. </text>
            <text num="2" cTag="AG">Heute lehren und lernen in der alten Burse die Philosophen und
                Kunsthistoriker. Zeitweise (zwischen 1803 und 1805) war die Burse ein Klinikum und
                beherbergte auch für 231 Tage Friedrich Hölderlin, der als unheilbar entlassen
                wurde.</text>
            <text num="3" cTag="AG" href="https://postimg.cc/4YsMThKd">Im Eingangsbereich der Burse
                sind das Logo der Universität und mein Wahlspruch „Attempto“ (lateinisch für „Ich
                wag’s!“) zu sehen.</text>
        </fact>
        <fact>
            <geopunkt name="Stift">
                <Latitude>48.519344</Latitude>
                <Longitude>9.054979</Longitude>
                <Altitude>388</Altitude>
            </geopunkt>
            <text num="1" cTag="AG"> Das Tübinger bzw. Evangelische Stift ist ein Studienhaus bzw.
                eine Art Studentenwohnheim der evangelischen Landeskirche in Württemberg und wurde
                1537 von Herzog Ulrich von Württemberg erbaut. Aktuell dürfen ca. 170 Studierende
                des Lehramts evangelische Religion an Gymnasien oder eines Pfarramts für 9 Semester
                mit einem begleitenden Stipendium (Verpflegung, Unterkunft, wissenschaftliche Hilfe)
                in dem Gebäude wohnen. </text>
            <text num="2" cTag="AG"> Zu dessen berühmten Bewohnern zählen neben Friedrich Hölderlin
                auch Johannes Kepler (16. Jahrhundert), Georg Wilhelm Friedrich Hegel (18.
                Jahrhundert), Wilhelm Hauff und Eduard Mörike (19. Jahrhundert). </text>
            <text num="3" cTag="EG"> Hölderlin war wohl viel auf Reisen. So viel unterwegs zu sein
                kann einem aber gehörig auf den Magen schlagen … Goethe kann davon ein Lied
                schreiben. Willst du wissen, was ich meine? Dann lass uns weitergehen. </text>
        </fact>
        <fact>
            <event id="G_Kotzen_Sound" HREF="https://freesound.org/people/vikuserro/sounds/246308/">
                <geopunkt name="Hier_kotzte_Goethe">
                    <Latitude>48.51992</Latitude>
                    <Longitude>9.055552</Longitude>
                    <Altitude>379</Altitude>
                </geopunkt>
                <text cTag="AG">Im Nachbarhaus, dem ehemaligen Haus des Buchhändlers und Verlegers
                    Johann Friedrich Cottas, logierte der berühmte Dichter Johann Wolfgang von
                    Goethe für einige Tage im September 1797, was eine Marmortafel bezeugt. Hier, im
                    benachbarten Cotta-Haus (das heutige Studentenwohnheim ‚Martinianum‘) hielt er
                    sich gar nicht auf. Dieses Schild „Hier kotzte Goethe“ parodiert stattdessen die
                    Erinnerungstafel des kurzen Aufenthalts im Nachbarhaus.</text>
            </event>
        </fact>
        <fact>
            <geopunkt name="Alte Aula">
                <Latitude>48.51987</Latitude>
                <Longitude>9.055573</Longitude>
                <Altitude>391</Altitude>
            </geopunkt>
            <text num="1" cTag="AG"> Das schöne Gebäude im klassizistischen Stil ist die bekannte
                Alte Aula der Universität Tübingen. Es wurde vermutlich 1547 auf den Resten zweier
                Vorgängerbauten errichtet, von denen der ältere im Jahre 1477 erbaut worden war und
                der jüngere im Jahr 1534 abbrannte.</text>
            <text num="2" cTag="AG"> Damals wurde das Gebäude mit Archiv, Bibliothek und Hörsälen
                als Hauptgebäude der Universität eingerichtet, bis 1845 die Neue Aula fertiggestellt
                wurde. Anlässlich des 300 Jahren Universitätsjubiläums wurde 1777 die Alte Aula im
                Auftrag Herzog Karl Eugens von Württemberg von seinem Sohn Reinhard Fischer mit
                klassischem Geschmack umgebaut und als Geschenk „Aula Nova“ der Universität
                gewidmet. </text>
            <text num="3" cTag="AG"> Heutzutage dient die Alte Aula unter Denkmalschutz immer noch
                zur Beherbergung Universitätsbibliothek Tübingen vor allem des Institutes für
                Erziehungswissenschaften. </text>
        </fact>
        <fact>
            <geopunkt name="Stiftskirche_von_der_Münzgasse_aus">
                <Latitude>48.519936</Latitude>
                <Longitude>9.055636</Longitude>
                <Altitude>393</Altitude>
            </geopunkt>
            <text num="1" cTag="AG"> Lust auf einen Besuch in den 169 stufigen Turm der
                dreischiffigen, spätgotischen Kirche? Aus 45 Metern Höhe kann man nicht nur ganz
                Tübingen überblicken, sondern auch alle neun Glocken der Kirche besichtigen. Neben
                der größten und schwersten Glocke Gloriosa ist auch Dominica, die mit über
                sechshundert Jahren älteste noch geläutete Glocke der Stiftskirche,
                bemerkenswert.</text>
            <text num="2" cTag="AG"> Eins der Highlights der Kirche ist die Orgel ist mit ihren fast
                5000 Pfeifen. Sie ist das größte Musikinstrument Tübingens. Regelmäßig finden in der
                Stiftskirche Orgelkonzerte (zum Beispiel der Motette Tübingen) oder das alljährliche
                Bachfest statt.</text>
            <text num="3" cTag="AG"> In der Stiftskirche sind einige Persönlichkeiten begraben, die
                für Tübingen von besonderer Wichtigkeit waren. Auch mein Grab befindet sich im Chor
                der Kirche. Auf meiner Grabplatte sind die Palmwedel und der Wahlspruch der
                Universität zu erkennen. <br/> Graf Eberhard im Bart (1445-1496) war der erste
                Herzog von Württemberg und ein Anhänger des Humanismus. Als seine größte politische
                Leistung gilt die Wiedervereinigung Württembergs, das 40 Jahre lang gespalten
                war.</text>
        </fact>
        <fact>
            <geopunkt name="Hesse Kabinett">
                <Latitude>48.52043</Latitude>
                <Longitude>9.055923</Longitude>
                <Altitude>392</Altitude>
            </geopunkt>
            <text num="1" cTag="AG"> Auf dem Holzmarkt gibt es viele spannende Dinge zu entdecken.
                Beispielsweise das Hermann Hesse Kabinett: <br/> Das Hesse-Kabinett stellt einige
                Dokumente und Reproduktionen von und über das Leben und Werk Hermann Hesses aus. </text>
            <text num="2" cTag="AG"> Hermann Hesse (1877-1962) gilt als einer der meistgelesenen
                deutschsprachigen Autoren des 20. Jahrhunderts und erhielt unter anderem den
                Nobelpreis für Literatur für sein Gesamtwerk und den Friedenspreis des Deutschen
                Buchhandels für seine Werke während der NS-Zeit. <br/> Zu seinen bekanntesten Werken
                zählen wohl „Siddhartha“ und „Der Steppenwolf“. </text>
            <text num="3" cTag="AG"> In diesem Antiquariat Heckenhauer begann Hesse 1895 seine Lehre
                als Buchhändler. <br/> Im Kabinett findet sich ein über 150 Jahre altes Bücherlager
                und eine ebenso alte Wendeltreppe. </text>
        </fact>
    </randomfacts>
    <chapter cNum="1" name="Hölderlinturm">
        <characters>
            <character name="Hölderlin" tag="H"/>
        </characters>
        <Animations>
            <Animation name="Verzweifelt" tag="0"/>
            <Animation name="Froh" tag="1"/>
        </Animations>
        <dialog>
            <event id="H_Weinen_Sound_25%"
                HREF="https://freesound.org/people/qubodup/sounds/200428/">
                <geopunkt name="Altstadt_Schild">
                    <Latitude>48.519608</Latitude>
                    <Longitude>9.057949</Longitude>
                    <Altitude>376</Altitude>
                </geopunkt>
                <text cTag="EG">Hörst du das auch? Da weint doch jemand! Es scheint von da vorne zu
                    kommen. Lass uns mal nachsehen!</text>
            </event>
            <event id="H_Weinen_Sound_50%"
                HREF="https://freesound.org/people/qubodup/sounds/200428/">
                <geopunkt name="links_halten_zur_Bursagasse">
                    <Latitude>48.5198</Latitude>
                    <Longitude>9.056739</Longitude>
                    <Altitude>386</Altitude>
                </geopunkt>
                <text cTag="EG">Das scheint von der Bursagasse zu kommen. Hier müssen wir also nach
                    links!</text>
            </event>
            <event id="H_Weinen_Sound_75%"
                HREF="https://freesound.org/people/qubodup/sounds/200428/">
                <geopunkt name="nach_links_Treppen_runter">
                    <Latitude>48.51956</Latitude>
                    <Longitude>9.055798</Longitude>
                    <Altitude>381</Altitude>
                </geopunkt>
                <text cTag="EG">Das kommt vom Hölderlinturm. Dann müssen wir hier links die Treppen
                    nach unten.</text>
            </event>
            <geopunkt name="Hölderlinturm">
                <Latitude>48.519363</Latitude>
                <Longitude>9.055865</Longitude>
                <Altitude>369</Altitude>
            </geopunkt>
            <event id="H_Weinen_Sound_100%"
                HREF="https://freesound.org/people/qubodup/sounds/200428/">
                <text cTag="EG">Von hier kommt also dieses schreckliche Weinen.</text>
            </event>
            <plainText num="1" cTag="H" emo="0">Ach</plainText>
            <plainText num="2" cTag="EG">Wer bist du denn und was seufzt du so schwer?</plainText>
            <plainText num="3" cTag="H" emo="0">Ich bin Friedrich Hölderlin. Ein Dichter. Und
                deswegen seufze ich auch so schwer. Ich habe eine Schreibblockade.</plainText>
            <plainText num="4" cTag="EG">Kann man dir helfen?</plainText>
            <plainText num="5" cTag="H" emo="0">Ach. Ich schreibe über die Erinnerung. Kennst du
                dich in diesem Gebiet aus?</plainText>
            <plainText num="6" cTag="EG">Ich habe selbst Probleme mit der Erinnerung. Ich habe große
                Teile meines Gedächtnisses verloren.</plainText>
            <plainText num="7" cTag="H" emo="0">Ach, wie schön.</plainText>
            <plainText num="8" cTag="EG">Das ist nicht schön. Ich will mich wieder
                erinnern.</plainText>
            <plainText num="9" cTag="H" emo="0">Warum?</plainText>
            <plainText num="10" cTag="EG">Warum? Man muss sich doch an die Vergangenheit erinnern,
                um zu wissen, wo die Zukunft hinführt.</plainText>
            <plainText num="11" cTag="H" emo="0">Ja, das meine ich auch. Die Bewahrung der
                Erinnerung macht Liebe und ein lebenswertes Leben erst möglich. Aber wenn sie sich
                auf traumatische Erlebnisse bezieht, wirkt sie auch zerstörerisch. Diese Ambiguität
                will ich in meiner neusten Elegie festhalten, aber die Worte werden in meinen Kopf
                nicht konkret. Die Buchstaben vermischen sich. Ich brauche Hilfe.</plainText>
            <minispiel mId="Wortschatz">d <startText cTag="AG">Hilf Hölderlin dabei, seinen
                    Wortschatz zu sortieren! Dazu musst du alle sinnhaften und korrekt geschriebenen
                    Worte, die er verzweifelt aus dem Fenster wirft, in der Schatztruhe fangen.
                    Tippe dazu an die Stelle deines Displays, an die die Truhe rutschen soll. Mit
                    jedem richtig gefangenen Wort erhältst du 5 Punkte. Ein falsches Wort zieht dir
                    einen Punkt ab.</startText>
                <gewonnenText num="1">Ach! wo bist du, <hi rend="bold">Liebende</hi>, nun? Sie haben
                    mein Auge <br/> Mir genommen, mein <hi rend="bold">Herz</hi> hab ich verloren
                    mit ihr. <br/> Darum irr ich umher, und wohl, wie die <hi rend="bold"
                        >Schatten</hi>, so muß ich <br/>
                    <hi rend="bold">Leben</hi> und <hi rend="bold">sinnlos</hi> dünkt lange das
                    Übrige mir. <br/> Danken möcht ich, aber wofür? verzehret das Letzte <br/>
                    Selbst die <hi rend="bold">Erinnerung</hi> nicht? nimmt von der Lippe denn nicht
                    <br/> Bessere Rede mir der Schmerz, und lähmet ein Fluch nicht <br/> Mir die
                    Sehnen und wirft, wo ich beginne, mich weg?
                    <!-- Bitte darauf achten, dass die line breaks dann übernommen werden. Hab das html br Element benutzt - stimmt natürlich hier nicht, aber
                    ich glaub, sonst kann man line breaks nur mit tei kennzeichnen -->
                </gewonnenText>
                <gewonnenText num="2">Herzlichen Glückwunsch. Du hast Hölderlins Panikattacke
                    beendet, Eberhards Erinnerung auf die Sprünge geholfen und {} Punkte
                    gesammelt.</gewonnenText>
            </minispiel>
            <plainText num="12" cTag="H" emo="1">Vielen Dank! Jetzt sehe ich wieder klar und kann
                weiterschreiben. Ich fühle mich so erleichtert!</plainText>
            <plainText num="13" cTag="EG">Und ich erinnere mich wieder. Zumindest etwas. Gibt es da
                nicht ein Haus, in dem so philosophiert wird, wie hier bei dir? Möchtest du dir das
                mit mir anschauen, Hölderlin?</plainText>
            <plainText num="14" cTag="H" emo="0">Die Burse? Da gehe ich niemals wieder
                hin!</plainText>
        </dialog>
    </chapter>
    <chapter cNum="2" name="Stiftskirche">
        <characters>
            <character name="Eberhard_Mini" tag="EM"/>
        </characters>
        <Animations>
            <Animation name="Fro" tag="0"/>
            <Animation name="Traurig" tag="1"/>
        </Animations>
        <dialog>
            <event id="Glocke" HREF="https://freesound.org/people/Audeption/sounds/425172/">
                <geopunkt name="Stiftskirche_von_der_Münzgasse_aus">
                    <Latitude>48.519936</Latitude>
                    <Longitude>9.055636</Longitude>
                    <Altitude>393</Altitude>
                </geopunkt>
                <text cTag="EG">Wie schön! Kommt das Geläute von der Stiftskirche? Das schaue ich
                    mir doch mal näher an!</text>
            </event>
            <plainText num="1" cTag="EG">Bei meinem Bart! Ich erinnere mich! Die Stiftskirche wurde
                1470 bis 1490 unter meiner Leitung von den Baumeistern Peter von Koblenz und Hans
                Augsteindreyer erbaut. Heutzutage ist die Stiftskirche die Pfarrkirche der
                Evangelischen Stiftskirchengemeinde Tübingen und Dekanatskirche im Kirchenbezirk
                Tübingen. </plainText>
            <!-- Trivia -->
            <plainText num="2" cTag="EG"> Am 11. März 1477 gründete ich die Tübinger Universität.
                Dies geschah aber erst, nachdem ich die Tübinger Bewohner verpflichtet hatte, alle
                Juden aus der Stadt zu vertreiben. Somit gelte ich als einer der fanatischsten
                Antisemiten meiner Zeit. </plainText>
            <plainText num="3" cTag="EG"> Dunkel erinnere ich mich an diese Zeit. Ich war jung,
                wollte an die Macht und das Volk für mich gewinnen. Ohje. Hölderlin hatte recht! Die
                Erinnerung an diese Geschehen sind zermürbend. Hätte ich mich doch niemals daran
                erinnert! </plainText>
            <geopunkt name="Spielstart vor dem Tor">
                <Latitude>48.520428</Latitude>
                <Longitude>9.055871</Longitude>
                <Altitude>391</Altitude>
            </geopunkt>
            <minispiel mId="Ebarhards_im_Bart">
                <startText cTag="AG">Verhelfe Eberhard zur Buße für seine antisemitischen Taten und
                    schneide seinen geliebten Bart! Dazu musst du ihn erst einfangen. Am besten
                    sperrst du ihn dafür in das Gitter vor dem Tor in der Stiftskirche. Du kannst
                    Eberhard zum Gitter treiben, indem du die lockeren Ziegel der Stiftskirche auf
                    ihn ziehst. Er wird versuchen, auszuweichen und Schutz unter dem Dach hinter dem
                    Gitter suchen.</startText>
                <gewonnenText num="1">Super! Du hast Eberhard innerhalb von {} Sekunden eingefangen
                    und {} Punkte erzielt.</gewonnenText>
                <!-- Zoom Eberhards Gesicht -->
                <plaintext num="2" cTag="EM"> Bitte, lass mir meinen Bart! Ich weiß zwar nicht
                    warum, aber ich fühle einen starken Unwillen, meinen Bart schneiden zu lassen. </plaintext>
                <question num="1" qType="MC">
                    <text> Willst du seinen Bart trotzdem schneiden? </text>
                    <antwort type="a">Klar, er soll büßen!</antwort>
                    <antwort type="b">Hm. Nein. Ich habe Mitleid und lasse ihm seinen
                        Bart.</antwort>
                    <if atwort="b">
                        <then>
                            <plainText cTag="EM" emo="0">Vielen lieben Dank! Ich erinnere mich jetzt
                                nämlich wieder, warum mir mein Bart so wichtig ist: Auf einer sehr
                                bewegenden Pilgerfahrt, die ich 1468 nach Jerusalem antrat, gelobte
                                ich, fortan meinen Bart niemals wieder zu schneiden. Seither trage
                                ich den Spitznamen: „Im Bart“. </plainText>
                        </then>
                        <else>
                            <plainText cTag="EM" emo="1">Eberhard: Was soll ich jetzt nur tun? Mein
                                armer, schöner Bart! Ich erinnere mich jetzt nämlich wieder, warum
                                mir mein Bart so wichtig ist: Auf einer sehr bewegenden Pilgerfahrt,
                                die ich 1468 nach Jerusalem antrat, gelobte ich, fortan meinen Bart
                                niemals wieder zu schneiden. Seither trage ich den Spitznamen: „Im
                                Bart“. </plainText></else>
                    </if>
                </question>
            </minispiel>
        </dialog>
    </chapter>
</quest>
